限武力 削撥款 賦權查 美制衡警暴完勝港府

節錄

限武力 削撥款 賦權查
美制衡警暴完勝港府

【本報訊】去年8.31警方恐襲港鐵乘客，是激化反送中運動演變成抗暴運動的轉捩點。視三萬五警力為私己的特首林鄭月娥拒絕約束警暴，縱容警隊欺凌百姓，令香港人至今無法像美國人一樣從弗洛伊德事件傷痕中癒合過來。本報比較美港兩地警政及監警等情況，揭示香港警方如何尾大不掉不受監管。

相關新聞：港美處理警暴方式比較

弗洛伊德事件後，美國至今最少已有23個市政府就警方的武力使用進行改革，完全或部份禁止警員對疑犯使用鎖喉或頸動脈約。。。。。。。

禁止警員約束頸部並非唯一的警隊改革，尚包括削減開支、額外培訓或教育、增加透明度等。根據美國全國州議會會議數據庫，在。。。。。。。

相比之下，香港警隊改革的進程幾乎停滯不前。目前由港府牽頭的警隊改革，主要根據被炮轟為「撐警報告」、監。。。。。。。

■去年8.31速龍小隊在太子站揮棍追打乘客，激發市民追究警暴的訴求。

警開支綑綁「回水」搞分化

民主國家可以透過各種手段防止公權被濫用，美國民意代表就以削減警隊資源限制警權。美國「停止向警隊撥款」非流於口號，多個州及市政府陸續以削減撥款方式改革警隊，。。。。。。。。

反觀香港，民間追究警暴的訴求同樣席捲全港，惟港府至今仍無動於衷，更在新一份預算案中暗渡陳倉，以「回水」一萬綑綁激增警隊開支，被批評試圖以金錢利益分化社會。根。。。。。。。

根據預算案就警務處撥款的細項，由人手編制、裝備以至戰術車輛等，多項開支幾乎都以倍數增長。在人手編制方面，警隊新一年度擬增聘逾2,500人，當中近千個新職位負責防暴、反恐等「行動單位工作」，警隊總人手大幅上。。。。。。。

特首委任 監警會淪無牙老虎

另一方面，美國紐約與洛杉磯的監警會都有法定調查權力，成員由民選市長及民選議員共同委任，擁有實權。「平民覆核投訴委員會」是紐約監警會，。。。。。。。

香港制度比美國遜色很多。監警會全部26名成員都由非民選的特首一人委任，立法會無權提名或否決人選，現任成員包括多名親北京人士。監警會完全沒有調查權、。。。。。。。

藍絲:係美國一早就開左槍

法治同人治嘅分別。

借個位

Floyd 係積犯，香港嗰啲係示威者，性質唔同